
Птаха
Старость — не радость, скорее неудача,
Особенно если тебе достались на сдачу.
Только фото и память, если ты не познал,
Что такое любовь, что такое бояр.
Добытые шрамы и алая кровь, если ты не узнал,
Вкус женского тела, если тихо не ныл.
Понимая, что она там с другим,
Это тупо измена — никогда не было дружбы.
Это тоже не радость и это всё понимаешь,
Когда так мало осталость, а когда то казалось.
Что ты из других, что добьёшься всего,
Перепрыгнешь всех их, тех чужих, что смеялись в затылок.
Что боялись лица и суки гадили с тыла,
И когда в жилах жидкость ещё не остыла.
Ты пытался остаться всегда в стороне,
На лице вроде прав, а нутро всё в гавне.
И наверное не мне сейчас судить что и как,
Надо правельней жить, но уверен...
Что ты думать хотел как и я,
Так что ЦАО — друзья, а не просто слова.
Что порой для других это будто семья,
Я не бог, но за боли, интриги — я прощаю тебя.
Слышь, сука, я прощаю тебя...

— А ночью ковер зеленым начинает искриться,
А на нем портрет Мао Цзе Дуна в гробу появляется!

Принцип
Если ты обещал и не выполнил,
Если тебя сбивают с пути, а ты видишь истину.
Если ты упёрт как баран и к цели стримишься,
Но её не достичь и ты кипятишься.
Ты гробишь здоровье, для того чтоб тебя оттолкнули,
Гордость не позволяет начать всё с нуля...
Или стыд, заклятый твой враг, преградил тебе вход на пороге,
Ты заметался и хочешь исчезнуть бесследно.
Не веришь в себя и других винишь в этом,
Твоё оправдание ушло на анализы...
Человек разумный, но при виде отражения,
Ты рассыпаешься как карточный домик.
Не нужно вредных идей, глупых решений,
Твоё утешение давно гуляет среди ураганов.
Скреж зубов приводит в палату к зубному,
К злому финалу привело предостережение.
При встрече реальных соперников,
Твои неудачи вызывают смех, успехи — могут только расстроить.
Ты расстрачиваешься до последней мелочи,
Сам хуже мелочи, который даёт сдачи.
Ты хочешь чтоб твои проступки творчества узрели тысячи,
Это похоже на террористический акт...
Всю жизнь ты мечтаешь с друзьями о том, что всё будет,
Но через час мечты уплывут и ты их забудешь.
Чудак, плоды твоего вооброжения протухли,
Ты совсем тусклый и ни во что не веришь...
Пока жадность тебе копает яму,
Дела не идут в гору и всё не ровно — прямо.
Теряешь контроль над собой по пустякам,
Чувствуешь себя нереальным овощем...
Происходящие вещи с тобой на себя не похожи,
Вечно всё из общей картины, не больше твоей неопределённой особы.
Регулярно проблемы, но ты теряешь свою популярность,
Бывает что ты вообще не хочешь жить.
Ты был замечен в космосе, но тебе на землю не хочеться,
но ты не из богов, ты из тех кто не хочет превратиться в гиену.
Ещё твоё время не наступило,
Твои идеи должны быть влюбленными винами с выдержкой.
Прежде чем выйти на сцену, чтобы прочитывать строчки,
Сначала пропитай ароматами стены и бочки.
Речи отчётлевей, чётче, но напрастны,
Пустые сюжеты без власти и смысла.
Ты паришь чужие тексты, себя не хватает,
Это известная песня...
Не хватает с неба звёзд, так по идее естественнее,
Прежде чем прочитывть тексты — делай записи.
Попрочитывай книжки, те что запылились на полках...

— А ещё?
— А еще я видел, как в Китае одного писателя казнили.
Он потом в Интернете свои ощущения опубликовал.
— Как же так, его же казнили?
— Первый раз его для смеху казнили, чтобы он ощущениями мог
поделиться с остальными китайскими писателями, а второй раз — и всё.
— Ох Китай — это прямо дичь какая то!

